【空軍出擊】豐盛遭Glaucus狙擊 插12%後停牌

沽空機構Glaucus再出手，今次目標為南京富商季昌群旗下豐盛控股（607）。Glaucus表示，認為2013年豐盛借殼上市，為世界上其中一宗最大宗股票操縱案。他認為，豐盛的走勢，與德普科技（3823）、輝山（6863）、漢能（566）的一樣，以股價暴跌收場。

報告指，如果於2016年11月14日買入豐盛，至2017年4月21日期間，累積會蝕34%。不過，如果投資者於上述時間內，每日下午3時買入，但於每日交易時段最後一刻沽出，然後翌日以相同方法將資金再買貨，期內可錄76%收益。報告指，此顯然是有人進行股票操縱。

報告發出後，豐盛股價急跌11.9%，報2.52元後停牌。

【空軍出擊】豐盛停牌 旗下兩股變替死鬼 實力建業插一成

南京富商季昌群旗下豐盛控股（607），遭沽空機構Glaucus狙擊後停牌。豐盛旗下之實力建業（519）及中傳動（658）變替死鬼。至上午11時08分，實力建業大跌9%報0.6元；中傳動則跌5.5%報7.28元。

另外，豐盛為主要股東之衍生集團無升跌。